

## 1. 码云企业版简介

### 1.1 敏捷开发流程

  

敏捷流程无非就是一个迭代，通过不断地迭代来完善产品。和瀑布流开发流程相比，瀑布流一般就是详尽的需求分析完成后，就设置不同的里程碑，划分为不同的阶段完成不同的任务，最终实现交付。

而敏捷流程则是明确需求后，抽出重要的、完备的需求，然后再进入迭代，迭代的时间为一个月或两个星期。一次迭代完成后，再把剩下的需求规划进下一次迭代中。

每一次迭代完成后，团队都要交付一个可使用的软件，目前互联网产品的开发大多数都是以这种方式开发的。

![开发流程](/Users/jay/Pictures/文章插图/Gitee/开发流程.png)

敏捷开发的流程主要包含收集需求，需求收集并分析完后就开一个迭代计划会议，然后抽出部分需求加入本次迭代。

迭代规划完成后就开始分配任务，把不同的需求分配给不同的人员，并且每天都开站会，大家讨论一下迭代的进度和遇到的问题，迭代结束时就交付产品，并且召开评审会议。

比如迭代的功能是否都完成了，完成的质量如何，是否能进行交付，可以的话就交付，交付完后就要开一个反思会，反思会主要是团队成员在本次迭代中发现的问题，比如说技术债务，或者需求描述不明确，或者是开发进度安排不合理的地方等，在反思会上都可以讨论。



### 1.2 敏捷流程实操

 下面我们来看下码云中的敏捷开发的实际操作流程。



#### 1.2.1 创建项目

第一步是创建一个项目，我们打开码云企业版，然后进入企业工作台。

![企业版入口](/Users/jay/Pictures/文章插图/Gitee/企业版入口.png)

进入工作台后，可以看到已有的项目以及创建项目的按钮。

![image-20200620130127276](/Users/jay/Library/Application Support/typora-user-images/image-20200620130127276.png)

创建项目时，我们要填写项目名，还可以填写简介、选择项目类型、关联的代码仓库、负责人和成员。

![新建项目](/Users/jay/Pictures/文章插图/Gitee/新建项目.png)

创建完项目后，我们可以看到项目的概览，包括仓库数量、项目成员、任务完成情况、里程碑数量以及 PR 次数（Pull Request，代码审查）、燃尽图以及其他图表。



这时如果切换想为其他项目，可以点击切换至企业视图。

![切换企业视图](/Users/jay/Pictures/文章插图/Gitee/切换企业视图.png)

再往下我们可以看到里程碑面板、各个成员完成任务的情况以及提交代码的次数。

![里程碑概览](/Users/jay/Pictures/文章插图/Gitee/里程碑概览.png)

再往下可以看到我们自己的任务、审查中的代码。

![我的任务概览](/Users/jay/Pictures/文章插图/Gitee/我的任务概览.png)

![image-20200620130931756](/Users/jay/Library/Application Support/typora-user-images/image-20200620130931756.png)

#### 1.2.2 添加成员

#### 1.2.3 创建仓库

创建完项目后，我们来看下怎么创建代码仓库。

首先点击左侧菜单栏的仓库，点击后我们可以看到当前项目下的所有仓库。

![仓库入口](/Users/jay/Pictures/文章插图/Gitee/仓库入口.png)

然后点击新建仓库，在这里可以看到，除了新建以外我们还可以关联或转入仓库。

点击新建仓库后，我们要输入仓库名称、所属企业、仓库路径，还可以选择关联项目、成员、输入简介、选择开源类型、项目类型、编程语言、gitignore（代码忽略模板）、模板文件、分支模型。

![新建仓库](/Users/jay/Pictures/文章插图/Gitee/新建仓库.png)

在这里可以选择的分支模型有下面几种。

![image-20200620132126159](/Users/jay/Library/Application Support/typora-user-images/image-20200620132126159.png)

* 单分支（不做区分）
* 生产/开发模型（可按发布状态区分）
* 特性/发布模型（可按发布状态、功能区分）
* 开发/发布分离模型（可按发布状态、功能、发布版本区分）
* 开发/发布/缺陷分离模型（可按发布状态、功能、发布版本、缺陷修复区分）
* git-flow（）





#### 1.2.4 创建产品功能列表（需求）

#### 1.2.5 计划：创建里程碑（迭代/冲刺）

#### 1.2.6 开始迭代









## 2. 码云企业版敏捷开发流程 



## 3. 码云企业版成员权限管理



## 4. 码云企业版数据安全



## 参考资料

[码云企业版敏捷开发流程](https://gitee.com/help/articles/4266)